<resources>
    <string name="app_name"> Electronic Tests</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Username</string>
    <string name="prompt_password">Password </string>
    <string name="action_sign_in">Sign in </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="content_lesson1">
تؤدي الاختبارات دوراً كبيراً فى العملية التعليمية، حيث تتخذ نتائجها لتحديد كم ونوعية النواتج التعليمية التى تم تحقيقها، والاختبارات باعتبارها إحدى أدوات القياس والتقويم فهي ليست غاية فى حد ذاتها، وإنما هى جزء متكامل من عملية التعليم؛ توجهها وتصحح مسارها، وتؤثر نتائج الاختبارات تأثيراً كبيراً في عديد من القرارات التربوية، وخاصة تلك المرتبطة بحاضر الطلاب ومستقبلهم، مثل الانتقال من صف إلى اخر؛ أو من مرحلة إلى أخرى؛ أو حتى التوجيه لدراسة تخصص معين.
- مفهوم الاختبارات الالكترونية:
تعددت التعريفات التي تناولت الإختبارات الإلكتروني، ويمكن توضيح بعضاً من هذه التعريفات كالتالي:
•	التقييم الذى يتم بواسطة تقنيات الكمبيوتر وشبكاته.
•	العملية التعليمية المستمرة، والمنتظمة التى تهدف إلى تقييم أداء الطالب من بعد باستخدام شبكة الإنترنت.
•	تقنيات الحاسب الآلى التى يمكن توظيفها للتغلب على بعض الصعوبات التى تعيق تنفيذ الاختبارات الورقية أو توظيفها لتوفير قنوات أخرى لزيادة التحصيل العلمى لدى الطالب، وترسيخ المعلومات، وتنمية مهارة التعلم الذاتي.
•	تقييم أداء الطالب الكترونياً عبر جهاز الحاسب الآلى أو عبر شبكة الإنترنت.
أهداف الاختبار الإلكترونى:
يتمثل الهدف من استخدام الاختبارات في قياس أداء المتعلم وذلك بضبط أساليب تقييم الطالب وتطويرها من خلال التعلم الالكتروني القائم على تقنية المعلومات والاتصالات الحديثة لتسهيل عملية تقييم الطلاب وتحويل هذه العملية من الطرق التقليدية إلى الطرق الالكترونية الإلية من خلال:
•	إدخال تقنية المعلومات كوسيلة لتعزيز مقدرة الطالب على التعلم إلى أقصى حدود طاقاته وبذلك يجتاز التعليم والتعلم بطريقة أفضل من الطريقة التقليدية.
•	تستطيع طرق التدريس الالكترونية أن تقدم للطلاب من المعلومات والمعارف مالا تستطيع الطرق التقليدية تقديمه بغرض الاستفادة القصوى من التقنية الحديثة، واستخدام مهارات تدريسية تشبع الاحتياجات والتوقعات المتنوعة والمتباينة للطلاب
•	تطوير شخصية الطالب روحا وعقلا وجسدا ووجدانا، وتنمية ميوله ومواهبه، والارتقاء بقدراته ومهاراته.
•	توفير بيئة تعليمية مرنة، وإعداد هيئة تعليمية مؤهلة وماهرة في استخدام استراتيجيات وأساليب تدريسية حديثة.
•	تقيس ما وضعت لقياسه.
•	تعزز كفاءة الطالب.
•	زيادة وترسيخ المعارف والمفاهيم المكتسبة.
•	تكتشف نواحي القوة والقصور لدى الفرد.
- مميزات الاختبارات الإلكترونية:
يمكن توضيح ممميزات الإختبارات الإلكترونية كالتالي:
•	التجديد والإبتكار فى أنظمة التعليم والتعلم.
•	البعد عن الطريقة التقليدية فى إجراء الإختبارات التحصيلية.
•	توفير وقت وجهد المعلم فى المراقبة وتصحيح الاختبار التحصيلى.
•	تسخير برامج الحاسوب فى خدمة المادة العلمية.
•	التقليل من التكلفة المالية فى شراء المواد القرطاسية والأحبار لطباعة الاختبار.
•	معالجة الكثير من المشكلات الطلابية مثل (ضعف القراءة،عدم فهم السؤال، الخوف من الاختبار).
•	 التصحيح الفورى لإجابات الطلاب (التغذية الراجعة).
•	عرض الاختبار بطريقة مشوقة ومحببة للطلاب باستخدام الصوت والصورة والحركات الفنية.
•	إمكانية إدراج ودمج عديد من الوسائل المتعددة كالصور، والرسوم، والتسجيلات الصوتية، ولقطات الفيديو.
•	إمكانية توافر بعض البرامج المساندة أثناء تأدية الاختبار مثل إضافة آلة حاسبة، أو قواميس الكترونية.
•	سهولة تخزين واسترجاع بيانات الاختبارات بسهولة ويسر.

- خصائص الاختبارات الالكترونية:
من أهم الخصائص التى تتميز بها الاختبارات الإلكترونية ما يلي:
1-	التفاعلية: وتعنى تجاوب المتعلم مع بيئة الاختبارات الإلكترونية من خلال استجابة المتعلم مثل الضغط على احد مفاتيح لوحة المفاتيح أو كتابة نص أو تحديد مكان معين وغيرها من الإستجابات الإلكترونية الأخرى.
2-	استخدام الوسائط المتعددة حيث من الممكن أن تتضمن مهام التقييم الكثير من المعلومات التى يمكن عرضها باستخدام عناصر الوسائط المتعددة التى يتكامل فيها النص المكتوب والصوت المسموع أو الصورة الثابتة والمتحركة.
3-	التصحيح الفورى للاختبار بما يوفر الوقت والجهد وإمكانية إعداد عدة نسخ من نفس الاختبار عن طريق إعادة الترتيب العشوائى.
4-	الاحتفاظ بسجلات إجابات الطلاب وإمكانية طبع الاختبارات على نسخ ورقية عند الحاجة.
5-	السهولة فى استخدام البيانات وتحليلها وإمكانية تخزين مجموعة من الأسئلة على وسائط التخزين (بنك الأسئلة).
6-	ارتفاع فى درجة بعض جوانب صدق الاختبار وثباته.
7-	الدقة المتناهية فى التقييم ورصد الدرجات.
8-	لايشترط فى تطبيقه تحديد مكان أو زمان محدد لإنجازه وتسليمه.
9-	الشمولية فى تغطية غالبية مفردات المقرر بالإضافة إلى استخدامها فى قياس المستويات والقدرات المتنوعة لدى الطلاب.

- أنواع الإختبارات الإلكترونية:
للاختبارات الإلكترونية أنواع عدة، يمكن توضيحها كالتالي:
•	الاختبارات المعتمدة على الكمبيوتر (Computer Based Assessment CBA) هذا النوع من الاختبارات يعتمد على الكمبيوتر وبرمجياته دون الاتصال بأي نوع من أنواع الشبكات.
•	الاختبارات المعتمدة على الشبكات (Network Based Assessment NBA): في هذا النوع يتم الاعتماد على تقنيات الشبكات كشبكة الانترنت للاختبار من بعد حسب نطاق تغطية الشبكة.
•	الاختبارات الالكترونية الرسمية: هي الاختبارات التي تشرف عليها مؤسسات رسمية (المناطق التعليمية- وزارة التربية والتعليم- مؤسسات التعليم عن بعد...) وتجري في مواعيد معينة وتستغرق وقتا لا يقل عن ساعة، ويتم أعدادها بالاستعانة ببنوك الأسئلة مثل: الاختبارات نصف الفصل الدراسي ونهايته، وغالبا تكون تقييم ختامي، وتقدم هذه الاختبارات للطلاب بتشغيل قرص مدمج عليه أو مخزنة على شبكة الانترنيت.
•	الاختبارات القصيرة على الشبكة: هي نوع من الاختبارات المنشورة على احدى الشبكات (المحلية أو العالمية) والتي تطبق في زمن قصير نسبيا وتقيس تحصيل الطالب في جزء من المحتوى الدراسي.
- العناصر المكونة للاختبار الإلكتروني:
يتكون الاختبار الإلكتروني من العناصر الرئيسية التالية:
1.	محتوي الاختبار: ويتضمن كل من أشكال الأسئلة، عدد الأسئلة، تعليمات الاختبار، المساعدة الفنية، أنواع الوسائط المتعددة، أنماط استجابات المتعلم، التغذية الراجعة، وإعادة المحاولة.
2.	زمن الاختبار: يعد زمن الاختبار من أهم المتغيرات التي يجب أن يضعها مصمم الاختبار في اعتباره.
3.	 تتبع الأداء والاحتفاظ: ويختص بتتبع أداء الطالب بالاختبار وتقديم التوجيه والمساعدة الفنية له، وتسجيل نشاط الطالب للاحتفاظ به في سجل الطالب.
4.	حساب درجة الأسئلة والتغذية الراجعة: يتمُّ تصحيح الأسئلة آلياً بمجرد إدخال الطالب إجابته، ثم تقديم الدرجة كتغذية راجعة، وجمع الدرجة مع درجات الأسئلة السابقة وحفظ الدرجة بالبرنامج.
5.	 دعم السجلات التعليمية: بالدرجات الكلية للاختبار وأنشطة الطالب أثناء تنفيذه.
6.	 الأمن والسرية: وتتضمن سرية مادة الاختبار، والمعلومات المتعلقة به، والطالب والفرقة الدراسية، وأمن حفظها، ونقلها إلي السجلات والعرض علي الشبكات عند الحاجة.
7.	 أدوات التفاعل المتاحة: حيث تتيح شبكة الإنترنت طرقاً مختلفة يتفاعل فيها الطالب مع الاختبار، أو يتفاعل فيها الطلاب مع المعلم، أو الطلاب بعضهم البعض، ومن أهم هذه الطرق استخدام البريد الإلكتروني والتحاور أو الدردشة، ولوحة الإعلانات وغيرها من أدوات التفاعل التي تميز الاختبارات الإلكترونية عن غيرها من الاختبارات التقليدية.
- العوامل المؤثرة في تصميم الاختبارات الالكترونية وبنائها:
يتأثر تصميم الاختبار الإلكتروني وبنائه بالعوامل الآتية:
1.	الأهداف التربوية للمرحلة التعليمية: ينبغي أن تكون الأهداف التربوية من الخطوات الأولى في بناء الاختبارات الإلكترونية مما يؤثر بشكل كبير في عناصر بنائها وتوجيهها إلى الاتجاه الصحيح للقياس ، أي أن تقييم ما يعرفه الطلاب يجب أن يقوم على الربط بين الأهداف التعليمية وممارسات التقييم بشكل واضح ودقيق.
2.	خصائص المتعلمين: يجب أن تتلاءم أسئلة الاختبار مع إمكانات الطلاب وتقيس فعلياً قدراتهم العقلية بحيث تناسب خصائص المرحلة النمائية لهم مما سينعكس تأثيره على مكونات الاختبار الإلكتروني مثل زمن الاختبار ، نوعية الأسئلة ، الوسائط المتعددة وكذلك أنماط الاستجابة ، نوع التفاعل المطلوب .
3.	المهارات التكنولوجية للمتعلمين: يؤثر مستوى مهارات الطلاب لأداء برنامج الاختبار الإلكتروني في بنائه، فقد يكفى مهارات تحريك الفأرة في مرحلة رياض الأطفال، وكلما تقدمت المرحلة العمرية يرتفع مستوى المهارات اللازمة مروراً بإدخال كلمات باستخدام لوحة المفاتيح، أو باستخدام برامج خاصة لإنتاج شيء معين مطلوب في السؤال، إلى استخدام المتصفحات للبحث عن معلومة ما أو استخدام القواميس وقواعد البيانات، بمعنى أن تحلل المهارات المطلوبة بدقة إذا كان برنامج الاختبار يتضمن الكثير من المهارات بشكل أساسي في بنائه.
4.	الغرض من الاختبار: يؤثر الغرض من الاختبار في بنائه فهل سيكون غرضه التشخيص لتعديل المحتوى ليلائم احتياجات الطلاب أم لغرض التقييم الذاتي لتعرف مواطن الضعف لتجنبها، أم اختبارات نهائية لمعرفة مدى فهم الطلاب لمادة المقرر وإعطاء التقديرات المناسبة لاجتيازه.
5.	أشكال التقييم الإلكتروني: يستخدم في التقييم الإلكتروني واحدة أو أكثر من الآليات الآتية :
	تقييم قائم بذاته على محطات العمل الفردية: حيث يتم تحميل الاختبار على القرص الصلب، أو بتشغيل CD أو DVD ويمكن حفظ الإجابة في البرنامج وإنزالها يدوياً.
	شبكات الكمبيوتر المغلقة: حيث يقدم الاختبار الإلكتروني من خلال شبكة مغلقة.
	شبكات الانترنت: يقدم فيها الاختبار الإلكتروني عبر متصفحات الويب
6.	خصائص البيئة الإلكترونية: بمعنى أن تضيف البيئة الجديدة بعض من خصائصها ويتم ذلك عن طريق: تحكم الطالب في عناصر الاختبار سواء باختيار شاشات الأسئلة وتتابعها أو تحكمه في زمن الإجابة، كذلك حصول الطالب على تصحيح فوري لإجابته.
7.	أنماط الاستجابة: تصف طريقة التعبير عن الاستجابة وذلك إما بالضغط على زر أو كتابة نص أو غيرها من الاستجابات التي تأخذ أنماطاً مختلفة يتم استخدامها بشكل يتفق مع طبيعة التفاعل الذي يتوقعه المصمم التعليمي من الطالب.







    </string>
    <string name="content_lesson2">*تحميل برنامج الاختبارات الالكترونية Articulate Quiz maker :
- نفتح متصفح الانترنت  Internet Explorer .
- الدخول على رابط الموقع  https://articulate.com/support/article/installing-quizmaker-09
-  تحمل برنامج الاختبارات الالكترونية باتباع الخطوات المطلوبة.
-  بعد الضغط على زر التحميل نضع البريد الإلكترونى للحصول على رابط التحميل.

* تثبيت برنامج الاختبارات الالكترونية:
- تفتح الملف الذى تم تحميله.
- توافق على شرط البرنامج للتثبيت على جهازك.
- التأشير على برنامج quizmaker-09
-  تنهي تثبيت البرنامج باتباع الخطوات المطلوبة.

* إنشاء اختبار الكترونى  جديد:
- تفتح برنامج الإختبارات الالكترونية .
-  تختار أمر Creat Anew Quiz.
- تكتب اسم الأختبار الذى يتناسب مع محتواه :
-  تختار امر إضافة سؤال Add Question. :
 تظهر لنا نافذة تحتوى على اكثر من نوع للأسئلة


* التعامل مع برنامج الاختبارات الالكترونية:
- يضيف الأمر New اختبارات جديدة لبرنامج الاختبارات الالكترونية.
- بعد اختيار اختبار جديد تظهر نافذة اختيار نوع الاختبار نختار ثم نضغط ok
- تعدل على اختبارات قديمة. :
من القائمه الرئيسية نختار فتح ملف سابق حتى يتم التعديل علية :
يظهر لنا نافذة نختار منها مسار الاختبار القديم للتعديل ونقوم بفتحة والتعديل علية
- تحفظ التغيرات على الاختبارات الالكترونية :
- من البيئة الرئيسية للبرنامج نختار السؤال ثم نضغط على التعديل
تظهر شاشة التعديل
 ومن ثم نقوم بحفظ التغييرات

- تغلق برنامج الاختبارات الالكترونية.
 يوجد طرق لإغلاق البرنامج منها :-
1- من القائمة الرئيسية نختار اغلاق.
2- نضغط على علامة X اعلى يمين البرنامج للاغلاق.
</string>
    <string name="content_lesson3">
        *إضافة اختبار من نوع صح وخطأ True- False:
-تضيف اختبار صح وخطأ True- False  من قائمة Project
 - تكتب السؤال في تبويب Enter The Question:
 - تضع اجابتين للسؤال فى تبويب Enter The Choices
-تحدد الإجابة الصحيحة.
- تدرج درجة الإجابة الصحيحة من تبويب Points
- تدرج التغذية الراجعة من تبويب Set Feedback
- تحدد حجم خط السؤال
من قائمة عرض الشريحة نقوم بتغيير حجم الخط
-تحدد حجم خط الإجابة :
النقر على الإجابة وتغيير حجم الخط
-الضغط على زر Ok او save
*إضافة اختبار من نوع  اختيار من متعدد (إجابة واحدة صحيحة) Multi Choice (Single Answer) :
- تضيف اختيار من متعدد (إجابة واحدة صحيحة) Multi Choice (Single Answer) من قائمة Project :
- تكتب السؤال في تبويب Enter The Question
- تضع اجابتين او اكثر للسؤال فى تبويب Enter The Choices
- تضيف الإجابة الصحيحة.
- تدرج درجة الإجابة الصحيحة من تبويب Points
 - تدرج التغذية الراجعة من تبويب Set Feedback
- تضيف حجم خط السؤال ( 1 )
- تضيف حجم خط الإجابة( 2 )
من قائمة عرض الشريحه يتم اختيار السؤال او الاجابة ونقوم بتغيير حجم الخط ثم نقوم بحفظ السؤال
*إضافة اختبار من نوع  اختيار من متعدد (اكثر من إجابة صحيحة) Multi Choice (Multiple Answers)
- تضيف اختبار من اختيار من متعدد (اكثر من إجابة صحيحة) Multi Choice (Multiple Answers) من قائمة Project
- تكتب السؤال في تبويب Enter The Question
- تضع عدد من الإجابات للسؤال فى تبويب Enter The Choices
- تحديد الإجابات الصحيحة.
 - تدرج درجة الإجابة الصحيحة من تبويب Points
- تدرج التغذية الراجعة من تبويب Set Feedback
-تحدد حجم خط الإجابة
- تضغط على زر Ok
*إضافة اختبار من نوع  املئ الفراع التالي  Fill In The Blank
- تضيف اختبار من نوع  املئ الفراع التالي  Fill In The Blank من قائمة Project
- تكتب السؤال في تبويب Enter The Question
- تضع إجابة محدد فى تبويب Enter The Choices
 - تدرج درجة الإجابة الصحيحة من تبويب Points
 - تدرج التغذية الراجعة من تبويب Set Feedback
- تحدد حجم خط السؤال
- تحدد حجم خط الإجابة
- تضغط على زر Ok
من قائمة عرض الشريحه يتم اختيار السؤال او الاجابة ونقوم بتغيير حجم الخط ثم نقوم بحفظ السؤال

* إضافة اختبار من نوع  الترتيب Sequence
- تضيف اختبار من نوع  الترتيب Sequence من قائمة Project
 - تكتب السؤال في تبويب Enter The Question
 - تضع الإجابات بترتيبها الصحيح فى تبويب Enter The Choices
 - تحدد الإجابة الصحيحة.
- تدرج درجة الإجابة الصحيحة من تبويب Points
- تدرج التغذية الراجعة من تبويب Set Feedback
- تحدد حجم خط السؤال
- تحدد حجم خط الإجابة
- تضغط على زر Ok
من قائمة عرض الشريحه يتم اختيار السؤال او الاجابة ونقوم بتغيير حجم الخط ثم نقوم بحفظ السؤال

* ضبط خصائص الإختبارات الالكترونية Quiz Properties
- ضبط معلومات الاختبار  Quiz Information
- تضيف عنوان الاختبار يتلاءم مع المحتوى.
من الاعدادات نقوم باختيار الاسم
- تضيف صورة تعبر عن الاختبار
- تضيف معلومات عن محرر الإختبار
- تضيف كلمة سر للاختبار

- ضبط خصائص الاختبار Quiz Settings
- تحدد درجة النجاح
- تحدد وقت الإختبار
- تضع الاسئلة بعشوائي
- تحدد طريقة تصحيح الاختبار

- ضبط خصائص الاسئلة      Question Settings
- تحدد درجة كل سؤال
من شاشة تعديل كل سؤال
- تحدد مستوى الأسئلة
- تضيف التغذية الرجعة
من شاشة تعديل كل سؤال
- ضبط نتائج الإختبار Quiz Result
- تحدد التغذية الراجعة النهائية للاختبار
* معاينة الإختبار الالكتروني:
بالضغط على preview    لعرض الاختبار
*نشر الإختبار الالكتروني:
-تضغط على زر Publish
 -تضغط على زر Cd- Exe
-تحدد عنوان الاختبار الالكتروني




    </string>
    <string name="chat_rooms">All Users</string>

</resources>
